[阻你五分鐘] 各位英國巴絲，登記咗做選民未？

今年五月英國各地有大大細細嘅地方選舉。
選民登記會喺4月19號截止，你登記咗未？

喺英格蘭，唔只英國公民有權投票，連 BNO、英聯邦、歐盟各國公民，只要住喺英格蘭，夠18歲，都有權投票。

威爾斯同蘇格蘭仲正，任何滿16歲居民，無論國籍，都有權投票添！

登記做選民唔只可以投票，仲會提高信用評分，同埋有資格做陪審員（相信大家經歷過去幾年，都明白有普選同有陪審制度對社會公義幾咁緊要）。

選民資格示意圖

要投票就記得登記做選民。登記程序好簡單，上 填個表就得；搬咗屋更新選民登記都係用同一個表。
樓主實測，五分鐘唔使就搞掂。
今年選民登記4月19號就截止，大家記得快啲登記！

如果你啱啱到英國，或者讀緊書所以未有 National Insurance Number，程序可能會繁瑣少少，但唔使憂，有流程圖解釋：

選民登記流程圖

今年英國有咩選舉？
由於疫情關係，本來舊年換屆嘅議席逼埋今年一齊選，所以特別多票投！

英格蘭今年有得選：
各級郡、區、市議會 (local councils)，類似香港啲區議會，負責處理地區基建、公共服務
郡長、市長 (mayors)，主要負責帶領地方政府，制訂區內規劃、經濟政策
警政總長 (police and crime commissioners)，係啊，唔滿意個警務處長可以投票換咗佢！

威爾斯今年有得選：
威爾斯議會 (Senedd - Welsh Parliament)，好似立法會咁，負責製訂威爾斯境內法律
警政總長 (police and crime commissioners，上面解釋咗)

蘇格蘭今年有得選：
蘇格蘭議會 (Scottish Parliament)，議會有立法功能；兩個蘇格蘭獨派政黨仲打算攞呢次選舉做變相公投，測試吓有幾多蘇格蘭人想獨立啊！

今年選舉簡介圖

有咩疑問，歡迎去 D4HK 選民行動公海一齊討論：

英國港僑協會(HKB)今個禮拜亦會搞講座，用廣東話解釋今年英國各地有咩票投，詳情呢度：

請大家善用手上神聖一票，去到邊都要為香港人發聲！

自推

已登記

唔該晒絲打

已經收到poll card

自推2

推

Up

巴打收到 poll card 未？

上嚟 一齊傾下英國選民可以有咩下一步行動

你登記咗未？

自推3

登記真係唔駛5 分鐘，英國呢方面好抵讚

隔離緊 未有NI Number
唔知申唔申得切

係，真係抵讚
巴打收到 poll card 未？

如果已經有住址嘅話，可以申請咗先，唔使等 NI number。你住嗰區嘅選舉事務處會寄信搵你確認地址同問你攞護照副本做國籍證明。

詳情睇呢幅圖：

有咩問題可以喺度問，或者上 TG 問：

自推4

住緊酒店
得唔得架？
填到ni number個到揀無再解釋？

airbnb可以
hotel要用呢張表格

4月19日前入咗表格先

Thanks
想問下如果屋企人有本無效BNO 用特衰入境申唔申得？

唔該晒巴打

佢有bno原則上就可以，但可能會問多啲問題。您填咗先，等佢問返您。

但從來冇b7no護照，只有sar就要等6年後， 入藉至可以h

Ok thanks

係，冇NI就撳冇NI，然後解釋自己啱啱搬嚟英國，未有NI number。

屋企人嗰方面，如果有過期 BNO 護照但未有 NI，都應該填咗表登記住先，不過由於本護照過咗期，接唔接受登記就要睇地方公務員點決定。

自推5

自推6

自推7

自推8

done

唔該晒

BNO過唔過期都無分別

佢係要你個身份

係，佢係要個身份，不過執行方面如果你本護照過咗期職員可以話你未出示到有效文件證明你個身份啫。所以都係應該盡快續返本護照。

另外，佢睇嘅係你有呢個國籍，而唔係你張簽證。如果你係學生、工作簽證之類，用其他護照入境英國但係有 BNO 身份，你都合資格做選民。

見到reddit開始有人話
係保守黨政府想引入大量香港人做票源
大家係外國記得靜

各取所需

邊個黨出賣過BNO

邊個黨幫過BNO

其實google search番新聞咪知道晒

靜靜雞做咁解姐
唔好同鬼佬講

英國政府由2014年對於幫香港人無能為力，到而家出各種 BNO 移英政策變成朝野共識，其中一個原因係因為香港人唔係黐死一個英國政黨，而係廣招各大黨議員上船。

我相信支持民主嘅香港人，去到英國會識得用自己自由意志揀心水代議士。

啱呀，有眼你睇

做新移民嘅人要同土著打好關係，積極參與社會，互惠互利，唔好做蝗蟲啊~

再推多下~

記已登

簡單了解一下蘇格蘭選舉
去片

London 選舉

TLDR 真係恩物嚟o架，佢解釋香港政局嗰兩段片幫我慳返唔少腦汁，用佢個思路解釋畀其他英國人聽真係直觀好多，容易令英國人明白點解香港人咁嬲，點解英國人有道義幫香港人

下個禮拜就截止喇！更記咗未呀？

有無bno移民既巴絲tg group呀？

幫推

已經抵埗定準備出發？
呢個目錄應該最齊：

再自推一下

收到選民通知卡了 有冇人分享下投票流程? 佢話我唔駛帶張通知卡去，係咪要帶brp去證明身份? 點解無候選人單張寄比我

其實睇你council tax登記資料

唔該哂

唔關 council tax 事，因為一戶人可以有好多個人頭，但係 council tax 淨係用其中一個人嘅名登記。

問你攞 NI number 係想靠稅局紀錄嚟對照你個國籍，防止同一個人重覆登記，同埋防止撞名嘅人炒埋一碟。

睇呢位巴打答案：

英國投票好簡單，背啱全名同地址就有得投票。最好帶投票卡但係唔一定要帶，亦都唔使帶身份證明文件。（不過今年疫情所以要戴口罩。）票站唔只有票站職員，仲有各大黨派嚟數人頭嘅監票街坊，所以有人作賊心虛嘅話其實好易畀人識穿。

至於候選人單張呢，而家未收到係正常嘅。因為提名期今個禮拜先截止，仲有四個禮拜先投票，唔使心急。

班友都幾ON9，可以唔駛理

如果引入大量香港人為票源，當初就唔會搞脫歐，無左一大班EU票源啦，都唔合邏輯為嗌而嗌

THANKS 巴打，準備好去投票 好緊張

話英國政府（或者保守黨）收 BNO 係各取所需又唔係冇道理嘅。

歐盟移民係自由移民，所以嚟嘅多數係後生，歐洲人喺經濟政策方面平均比英國人更加支持福利主義。相比之下香港人習慣低稅政策，所以話香港人容易俾保守黨拉票打動又錯唔晒嘅，上個禮拜推出嗰個 BNO 英國落地輔助政策都有唔少人話係英國版高級蛇齋餅粽。

另外而家英國脫咗歐唔會再有歐盟嘅勞動人口。呢個時候，咁啱就由香港收一班又有錢又有勞力嘅人過嚟，又真係各取所需嘅。

再講下投票過程。頭先講到，喺票站會有各大黨派嚟嘅點人頭義工。你排緊隊嘅時候，第一個招呼你嘅，唔係票站職員，而係呢啲點人頭義工。佢哋會叫你俾張投票卡佢睇，然後佢會抄低你個投票卡編號（所以帶投票卡都有用）。用途係票站臨閂之前幾個鐘，佢哋會用抄低咗嗰啲投票卡編號對返佢哋嘅黨員名單，如果見到有黨員未投票嘅話就會去佢屋企拍門告急。

跟住行到入票站啦就會有職員問你住喺邊條街或者邊個屋苑，然後將你分流去相應嘅派選票櫃位。英國平均每個票站只係服務大約2000名登記選民，所以可以分得好仔細。

埋到櫃位，職員就會問你叫咩名，同埋咩地址，最好睇埋你張投票卡，用來確認你嘅身份。跟住佢就會畀啲票你。如果你嗰區同時有幾個選舉嘅話，唔同選舉嘅票應該會唔同顏色或者大細等你唔好掉轉。

拎咗張票之後，你就可以行去其中一張投票枱填你啲選票。投票枱有屏風，等其他人睇唔到你填緊乜。平時張投票枱會提供鉛筆畀你，但係今年由於疫情關係，所以建議自己帶筆。有啲選舉會叫你喺心水候選人個名隔籬個空格劃一個交叉，有啲選舉會叫你將啲後選人排1 2 3，詳情要睇清楚張選票上面嘅指示。

填完之後就將張票摺埋，拎去票箱，將每張選票擺入啱嘅票箱。呢步通常會有職員幫你，等你唔好入錯選票。

搞掂，多謝支持民主！

呀講多句，今時今日好多人都鍾意喺票站影張相打卡，但係記得唔好影票站入面，因為英國法例講明唔准做任何嘢，洩漏自己或者其他人投咗票畀邊個呀！

上一個post係寫畀你嘅，解釋投票過程

推多下

再推下

等緊耐都未有Vote card 寄黎，有無依樣野架？

我有Poll card收到呀，有我個名同地址，有叫我去邊個票站，有話我知有邊幾項選舉要選，我果區有成4樣野要選

THANKS巴打，好清楚，幫你推下 我都未決定投邊個好，政續依啲野要時間研究，不過第一票應該會答謝BJ政府先，無佢無BNO VISA

唯有五月六日 自己醒水帶齊ID資料去投票

至少我有依封信 應該個區已經落佐我名 有權投票

你要有張卡先知去邊度投架喎，我去我果區central library

我好厚面皮 最多咪㩒隔離屋鐘仔 一齊去票站

如果你好多個月前已經登記咗，你初登記嘅時候佢可能寄封信俾你話畀你聽你登記成功，但係實際用途其實係用嚟確認你個地址！（如果地址錯，封信會打回頭，因為英國寄信打回頭郵局唔會額外收錢）

如果你臨近選舉先登記，佢可能淨係電郵同埋 poll card 確認你登記成功（甚至係電郵 poll card，睇下你嗰區有幾多 deadline fighters）。

喂，BNO visa 係英國戰線由 2014 年爭取到而家㗎，而且六大黨之中最早將 BNO visa 變成政綱嘅係 Lib Dem，唔好全部歸功一個 BoJo...

要知自己個票站喺邊，唔使等 poll card，上 入你登記屋企地址就一目瞭然，唔少選舉會顯示埋候選人名單添！

你同隔籬屋本身熟先好組隊一齊去票站（最好提早約定），選舉期間，唔係候選人或者拉票樁腳，唔好亂敲鄰居門~

想知自己票站喺邊， 幫到你。英國啲票站年年變，你隔籬屋都係睇 poll card 㗎咋（而且唔保證條票站地區邊界就喺正你同你鄰居中間 lol）

sorry我講得唔好，我意思係佢任內推行，唔係話歸功佢一個
我都唔想企原來英國政治既任何一邊，快啲有代表香港既人去參選我一定會投佢一票

申請左

點先confirm 到自己已經登記左做選民？

登記左幾個星期仲係未收到poll card

可以 email 你住嗰區個選舉事務處問。你喺網上登記嘅時候，佢應該寄咗封收據電郵俾你，入面應該有寫點樣聯絡你嗰區嘅選舉事務處

又唔好講到「唔想企喺任何一邊」
投票，本來就係揀邊嘅過程
懶係中立嘅話，無論喺香港定係英國都係咁虛偽

朝早一推

一推再推~

登記左

有心就得

今次地區選舉投唔到 未等下次議會選舉

英國好多地區年年有票投，今年趕唔切，登記定下年投~

請問填POSTCODE 個到應該填咩

歡迎加入祖國，巴打有咩唔明可以上嚟 問

繼續推

登記成功未？

英國要人

應該係「要英國人」

今日已經收到poll card

但係同大家個樣唔同

Poll card -> Poll letter

有灑票站（我個區小學 行幾分鐘就到）詳細資料同埋投票時間

5月6號 香港人 唔係有票都唔投呀？

咦巴打係 poll letter 咁神奇

可能好多 deadline fighter，A5 卡紙唔夠存貨，所以一封信通知你登記成功之餘畀埋5月6號投票指示你

英國投票率閒閒哋七成以上，所以投票都係一種投入英國文化嘅表現

完全唔係張卡

真係封信黎

晨早推一推

未啊
想問下填左表係咪一定要printout交表
有冇其他方式交

擴闊緊你對 card 嘅想像

你講暫時住緊酒店嘅人？

指引喺度：

下面有寫
Return your completed form to your Electoral Registration Officer.
跟佢條 link，入你現時身處地點 postcode，然後會顯示地區選區事務聯絡方法，應該可以 email

Send左了

傍晚又推一推

British (Hong Kong) Make Votes Matter

push ar

屌你老母盡番公民義務同責任